戴耀廷：法治已死

如果說因為有些人用了違法的方法去爭取他們認為是對的事，就會帶來法治災難，那麼當警察根本不問對錯，權力不受制約地任意執行法律，所帶來的就不止是法治災難了，而是法治的終結。
法治之為法治，不在於公民是否守法，因他們若違法自會受到法律制裁，而是在於手握法律賦予權力的人是否受到制約。若這些人不受法律的有效制約，法律只會淪為當權者的鎮壓工具，根本談不上法治。
真正的災難是由這些操弄法律的人去定義法治，結果是法治的真正含義被扭曲來遷就當權者的政治需要。人們再攪不清甚麼才是法治了。
以前我不會說香港法治已死，但當香港出現手握權力者，本應受法律制約的人，卻拒絕權力受制約，還反過來教訓公民甚麼是法治，而我們卻奈何不了此人，他不用為此承擔任何責任，那香港的法治就真的是死了！

Cum inside my dead body !

佢係左，但唔膠
起碼獄中罷工已經要佩服
唔好造神，但呢條友起碼唔係鬼先

正常人解釋法治：Rule of law
港共解釋法治： Rule by law，依法而治

港共有撚法治咩. 佢地只要 Rule by power.